（天災頻仍）美農業部報告稱秋粘蟲在中国迅速擴散將危及食品供應

據美國農業部這個星期發布的一個最新報告，在中國最初約5個月前發現的一種破壞力巨大的食用農作物的害蟲迅速擴散，可能很快會危及中國這個全球人口最多國家的食品供應。

據美國媒體報導，這種貪吃的約一寸長的秋粘蟲（又稱草地貪夜蛾）近年曾重創非洲和南北美洲的農業，目前已在亞洲擴散。

美國農業部的報告表示，秋粘蟲可能已經擴散到中國南方一些省份，包括雲南、廣西、廣東、貴州、湖南和海南，將對稻米、大豆和玉米等主要農作物造成惡劣影響。

報導表示，聯合國糧農組織今年1月表示，中國的農業部門在採取緊急措施控制秋粘蟲的擴散。

中國官方的新華社星期五也不斷說，中國農業部說，目前形勢嚴峻，威脅玉米麵積將達2億畝以上。

秋粘蟲的擴散正值中國農業面臨許多巨大挑戰之際。此前，豬瘟疫情已經擴到了所有省市，對豬肉產業造成巨大危害。儘管豬瘟目前對人類還沒有危害，但在過去一年，中國至少撲殺了100萬頭豬以防止豬瘟擴散。

而為了報復美國對中國不公平貿易做法徵收懲罰性關稅，中國限制購買美國大豆等農作物，更令中國國內農作物生產顯得更加重要。

美國農業部的報告表示，秋粘蟲今年1月29日在雲南首次被發現，是從緬甸擴散而至。目前，科學家還沒有找到能夠大規模殺死秋粘蟲的方法。

國之將亡必有妖孽

無草食咪食蟲囉

內憂外患一齊嚟

蛋白質

只要中共官方話食蟲有咩益 蟲都食到絕種

啲草俾蟲食晒，人食返啲蟲，完成新食物鏈

對全世界人係害蟲
對連登仔係益蟲

又比人踢爆

支那大把狗食，食成百年都得啦
驚閪咩
支那狗食完食仲有蝗可以食

皇帝昏庸
天災頻仍
冗員當道
土地兼併
唔洗問呀貴，都知呢d現象係乜野既徵兆啦

天災人禍樣樣齊

等幾耐先有饑荒

孟山都同陶氏杜邦表示喜聞樂見

聽講食秋粘蟲抗癌啊
人民日報表示 秋粘蟲無害

孟山都賣咗俾拜耳

兩腳羊 會唔會又出現返哩